【抗暴之戰】PK鄧改座右銘花近20萬 拒答是否准警員貼「勁揪」標語

鄧炳強去年11月擔任警務處處長後，旋即將警隊座右銘改成「忠誠勇毅 心繫社會」，原來此舉亦衍生近20萬元額外開支。至於近期有不少防暴警將「警察勁揪」等字句貼在頭盔或衣物，警方無回應是否警隊容許或屬違規，僅稱已提醒前線人員戴徽章時須符合相關規定及指引。

警方回覆立法會議員楊岳橋時指，警方將座右銘由「服務為本 精益求精」改成「忠誠勇毅 心繫社會」，決策工作由警務處服務質素監察部的工作小組負責，人員職級由警司至助理處長（服務質素）不等。

警方又稱，新的座右銘是希望展現警員「忠誠、勇毅」的特質，「積極回應」市民不斷提高的期望，迎難而上，克服挑戰，「專業」地服務社會。

更換座右銘涉及的開支高達199,600元，警方解釋當中包括設計、印刷及安裝海報宣傳品於警察總部。

另外，警方之前以制服沒空間等理由，拒絕展示警員編號和委任證，近期卻陸續有防暴警在制服和頭盔上張貼「警察勁揪」、中國國徽等標語。警方回覆楊岳橋時指，相關標語並非由警隊提供，亦不涉及警隊開支。

但警方無正面回應是否容許有關做法，僅稱部門就工作服及裝備均有清晰的規定及指引，並已提醒前線人員戴徽章時須符合相關規定及指引，如有違反，管理人員會作出跟進及處理。

警方又稱，警員於制服上貼上標貼，須視乎有關標貼的性質及作用，會否妨礙工作或引起誤會等因素，不能一概而論。

警方今次的答覆與之前說法不同。警務處處長鄧炳強1月出席荃灣區議會時，曾聲稱警員在制服上加上標語，原因是「嗰啲label係用嚟識別隊伍」、「行動服有時要用啲方法去識認」。另外，《警察通例》第15—01條列明，除非獲得警務處處長的批准，否則警員不得自行改變制服或衣着，但鄧炳強從來沒有回答是否已正式批准下屬在制服上「加料」。

勁揪俠?
以為自己好勁?
撚樣黎姐

黑警戇鳩就有份

打手無寸鐵市民=勁揪

真係危險時

支那成日講危險的逆行者原來係咁解